鄭錦滿：北角警署的「室外羈留室」

【北角警署的「室外羈留室」】

大部份元旦日被捕人士被送到北角警署。

北角警署的室內羈留室（俗稱：臭格）裝修得企理，連臭格踎廁都是乾淨的，是我見過少有新淨的臭格設施。不過，這個羈留室並不用來囚禁這半年多來的政治犯。

羈留室本應就一定在建築物之內，即室內，要形容為「室內羈留室」已是反智，荒謬絕倫。但香港警察為了侮辱政治犯，可謂無所不用其極，不分男女老幼將所有人羈押在北角警署的有蓋停車場，即「室外羈留室」，用鐵馬屏風等間隔包圍著，就像圈養動物一般地對待。

按照警方邏輯，葵芳站是「半開放式」建築，那北角警署有蓋停車場的範圍，肯定是比「半開放式」更開放的空間。敢問以保安角度思考，這是適合羈押疑犯的地方嗎？當然，江永祥又會er er地以謊言企圖將大眾胡混蒙騙過去，說羈留室空間不足之類的廢話。

是夜寒風凜冽，被捕人士在位於海邊的北角警署忍受著不人道的另類酷刑。大批被捕人士親屬在北角警署門外瑟縮等候著，我本想過去善意提醒大家，黑警今晚必定以程序來玩弄各人，最快要到明早才可能有機會從律師口中打聽到點消息，唯一可做的是等待早上送點食物當早餐，讓被捕人士吃好點。然而，經歷了這半年多，我相信他們應該都知道的，只是各有留守的原因及理由。

除了北角警署外，大量被捕人士被送往香港仔警署，跑馬地、中區警署亦有部份，也有在東區醫院留醫的。

是的，#熱血安全車隊 現在才收隊。熱血公民沒有棟旗參與元旦大遊行，「國泰民安 人道支援」也沒有擺設街站收取捐款，但我們相信即使沒有大鑼大鼓的宣傳，有心人仍會信任我們，用聰明的方法一同協助抗爭者。因為大家都知道，亂世之中，高調很危險。

熱血律師此刻仍在提供法律支援，願各位平安，天佑義民！

咪係, 熱狗唔應該出車隊同搵人去探手足

Push

咁點阿 6月到宜家警狗一直都相安無事
無個死全家

果陣都係去北角
真係上臭格好過
有得攤直個人又唔臭
結果要係停車場坐48腰都痛

出黎叫人捐錢又俾人屌
唔叫人捐錢 又俾人屌
想點

謝謝四眼
一路辛苦了

呀牛都做到野

雖然同佢政見唔同
都辛苦佢喇

幾廿歲人都仲咁辛苦

推

都係共同敵人就得

牙滿

以事論事，多謝做實事嘅人

既然果晚400人都處理得晒，點解當初要用反人道冇cctv既新屋嶺？